10大理想男女朋友職業

根據報告，內地女性最想要的男朋友是（排名高至低）：

總監
教師
證劵/金融/投資/銀行
建築工程
傳統IT
電商
醫院/醫療/護理
財務/會計
貿易
地產/銷售

至於內地男性最想要的女朋友是：

教師
HR
財務/會計
翻譯
護理
客服
小秘書/文員
電商
行政/後勤
貿易/助理

調查結果顯示，內地女性普遍青睞月薪較高的職業，當中總監以及金融從業員，分別位列內地平均月薪最高職位的第一與第二名，可見「有錢」是應然條件，今時不同往日，不是隨便一個大叔可以「上車」。

第二，做IT的一般收入不算高，但仍獲女性青睞，是什麼原因呢？根據報道，女性喜歡選擇IT從業員為男朋友的原因之一，是因為他們「賺得多花得少，錢都存在銀行」，原來她們愛的，是IT男處理財富的態度。因此，如果你自己財富管理混亂，別人還是可以一眼看穿。

第三，在內地當教師，原來是找男女朋友的必勝職業，教師以星期六日放兩日假期數量排名稱冠，大大增加吸引力。之不過，內地女性在「期望從事職業比例」當中，想當教師的人只有0.86%，由此可想，內地男士想找一名女教師拍拖，實屬不易，如果你身邊有香港女性準備北上從事教育工作，相信會相當「搶手」。

第四，地產從業員，差不多男女都Top10不入，就算再有錢，情場上也普遍不受異性歡迎。

從中可見，香港人北上當總監，或者林奮強這樣級數的人北上，生活自然煞食，不愁沒異性朋友，但如果你只是北上做sales，或者做開地產，要在內地建立家庭，物色異性，就未必如官員口中講得咁容易了。

---------

做IT的一般收入不算高
笑了，個記者係咪岩岩放監出來？

教師一個禮拜有兩日假 贏哂

支那
此post已完

其實呢啲調查轉一轉個地區名，任何地方都適合

why？

by industry 定 function
係邊到做admin都冇咩意思

全世界所有人都想搵份高薪厚職，又多假期既工
自己做唔到就投射去自己個伴侶期望佢做到